如果當年四人幫成功治國，歷史會點行？

江青出任黨國最高領導人兼中央軍委主席
王洪文出任黨總書記
姚文元出任國家主席
張春橋出任國務院總理
華國鋒、鄧小平等等全部落台
對香港以至世界歷史會點變？
會唔會真係到時派軍強搶香港？
抑或英國依家繼續統治九龍香港、新界1997歸返中國？

北韓咁鎖國

全唔會係減少人口嘅大好機會？

香港好大機會仲係英國管治
唔好講四人幫
毛澤東個仔唔係掛住食炒飯
今日仲係毛天下
中國統治機會會細好多

文革時期冇總書記同國家主席

四人幫組閣名單

中共中央委員會：

黨主席：江青

黨副主席：華國鋒、張春橋、姚文元、王洪文

政治局常委：江青、華國鋒、張春橋、姚文元、王洪文、紀登奎、吳德、陳錫聯、丁盛。

委員：江青（女）、華國鋒、張春橋、姚文元、王洪文、紀登奎、吳德、陳錫聯、丁盛、徐景賢、馬天水、陳永貴、孫健、李先念、蘇振華、喬冠華、汪東興、吳桂賢（女）、劉建勛、毛遠新、韋國清、許世友、劉伯承。

候補委員：謝靜宜（女）、遲群、王秀珍（女）、谷牧

中共中央軍委：

軍委主席：江青

軍委副主席：張春橋、王洪文、陳錫聯、丁盛

國務院：

總理：張春橋

副總理：紀登奎、馬天水、陳永貴、喬冠華、孫健、吳桂賢、劉建勛、李先念、谷牧。

中國會繼續搞文革，絕不會有後來的改革開放出現，仍會處完全封閉階段，所以中國不可能有後來的高速經濟增長，繼續有不同政治運動，香港恐怕也牽涉其中。

支國會響sars時就滅國

咁落去法死過億都得

都係咁垃圾

北韓升級版囉咪

我印象中台灣西方化都係近幾代嘅事

一個統一嘅支那，永遠係支那。

絕對有可能，所以華國鋒在任國家主席時間雖短，但扳倒四人幫也足以令他在歷史上評價變得較正面。

華國鋒唔係國家主席，係黨主席兼總理

毛澤東1975年修憲廢國家主席同副主席

其實劉少奇落台後已經冇人做國家主席

由於國家主席理論上係虛位元首，所以華國鋒身兼黨主席、總理、軍委主席，算係中共史上唯一同時兼任黨政軍實權職位嘅領導人

但其實華國鋒欠缺資歷，執政正當性完全來自毛澤東嘅欽點字條，所以就算打倒四人幫，華國鋒嘅政治路線都係會延續文革方針

所以佢的兩個凡是政策受到後世人詬病，此理論也在後來被鄧小平所推翻，但是佢推翻四人幫和自己願意淡出國家的最高領導層也令佢受人所尊敬。

我搞錯左 ，你啱師兄。

冇改革開放既話基本上戴卓爾係香港問題上應該會保持強硬態度，負責傾香港前途問題個個奶共英國大使見冇利益都應該唔會奶，而香港好大機會實現緊續步民主化

不過毛岸英已死，

毛岸青又係傻嘅，

江青傳位俾個女？